有冇人父母好恨抱孫

我係單親家庭長大 一直都係同阿媽住
可能越大個 陪佢既時間就越黎越少 而且越大就發現同佢價值觀相差好遠（我同阿媽隔左40年代溝）
以前成日同佢傾計 宜家翻到屋企都係一句起兩句止
我諗佢有時都會覺得孤單 無所事事咁（佢半退休）
咁啱佢個侄仔近年結婚生左個女
我媽唔知點解特別中意佢地個女
成日上social media睇佢近況 又狂買好多日用品比佢
佢錫佢地個女既程度仲多過親生父母
所以開始覺得有d病態...亦有可能只係我妒忌啦
但咁睇落佢都好中意玩bb仔女 而我咁啱又唔打算生仔 （大家都知香港地養細路有幾麻煩）
咁諗會唔會好不孝 畢竟老母同我捱左咁多年 佢自己婚姻唔好 應該都希望我婚姻會一帆風順 加上比個孫佢玩下
而且我d表兄姐妹（我媽媽兄弟姐妹既仔女） 佢地都開始結婚生仔
如果唯獨去到我呢度斷左後
好似令到個家族唔完整咁

有冇巴絲都準備要面對屋企人壓力 ？

sorry for思想守舊&1999

總之窮人唔好生仔

你都識講身邊多人生 大把細路俾佢玩 你使乜夾硬生？
覺得佢悶咪叫佢做吓其他野
因為咁而生仔到時又唔識湊唔識教
累咗咗細路

為咗老母一時既開心，犧牲個仔既一生
你自己諗下值唔值得為咗愚孝而去害另一個人啦

點解你講到如果你要生就一定有人肯同你生/有得生咁

Btw小朋友係生命唔係玩具呀
淨係諗你阿媽有無諗過個小朋友既一生呀

依家d老人好似鍾意玩唔鍾意湊

兩老近幾年開始係咁提起我細個嗰陣時啲時光，出街見到細路又會講，又講到咩第時如果我做嘢一定要住近佢地幫我湊仔...
總之就有意無意透想玩小朋友咁

(不過自從佢地知道我分咗手之後就冇再提起過 )

老野口痕同你講好恨湊孫
生咗出嚟就話冇時間
嫌遠兼你冇單人套房俾佢住
都係你自己湊番啦
一鑊翹起你

[size=5]癈老叫你生只係想你受返佢當年一樣嘅苦[/size=5］

細路仔梗係得人鍾意架
不過你要用人生去奉獻